［中文堂時間］希望大家唔會忘記咩係不割蓆

呢場運動已經持續咗一排，由一開始見完林奠開記者會會好嬲到依加已經wfc
由於一直冇正面回應/反饋，所以手足會無助、會燥、會不耐煩⋯⋯完全係人之常情。
有部分手足就化身火系魔法師，然而引起為數不少人嘅反對，但每次反對者一出聲都會被回覆：「不割蓆」
咁係咪唔割蓆就=一言堂？

世說新語德行篇：「管寧、華歆嘗同席讀書，有乘軒冕過門者、寧讀如故，歆廢書出看，寧割席分坐，曰：『子非吾友也！』」 把席子割成兩半，不與對方並坐，有斷絕往來的意思。 表示朋友間因志趣不同，令人不屑與之為友，以致感情破裂，互不往來。 比喻和朋友斷絕交。

如果有人話玩火就係鬼、係二五，呢啲先叫分化！
但假若只係表達佢嘅睇法，e.g.玩火好似唔太好咁，根本人哋就冇諗過割蓆⋯⋯
無錯我哋係不割蓆不指責，但絕對有俾人表達嘅自由。
所以有意見唔怕講，但語氣要溫和唔係屌鳩人咁款；有意見唔怕聽，之所以行到今日係靠慢慢累積經驗。

要永遠記得我哋追求緊嘅係自由！

自由唔係唔俾人講嘢，而係尊重每個人講嘅嘢。

如果心情真係難以平伏，可以loop下梁天琦《致香港人的信》，必有新覺悟。

以下係我一個老師嘅msg節錄，覺得幾有啟發性。
However, I think having different voices and opinions is what democracy means.
Look at the USA! They have constant arguments and they have Trump 🤷🏻‍♀
That’s how a democratic society should work, with people agreeing and disagreeing, with leaders that you love and hate...
Keep that in mind and try to strive through the hardship with all the mates around you.

輕輕一推

再推

人生第一次十連能否達成
1

2

shit其實係咪開錯台

4

5

6

7

無大台

前線唔係大台

林奠搞咁耐就係要connect我哋，我哋一定要手拖手齊上齊落

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4.追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

不分化 不割蓆 不篤灰
兄弟爬山 各有各做
光復香港 時代革命

俾p牌破了

(急)(大家入黎討論)發夢頭先黃大仙 見證班狗新招 夜戰要好小心

入夜後，啲狗係近新蒲崗橋底極速築好防線，因為入夜好難睇
推之前已經有幾下熄街燈
當佢推到係宿舍個街口，突然開頭燈，之後街燈熄左，班狗即刻狗衝
我係上面係完全睇唔到情況係點
1. 太黑
2. 有大光燈照住
係好撚恐怖，啲狗係極速推到去龍翔道，完全睇唔到前線情況，唔知有冇義士被咬同人踩人出現，有冇前線手足報情況？

大家入黎討論
點撚樣算！！！！！

話時話如果屋企深藍記得要定時搵人傾下計，排解下

毋忘初衷

推

唔好變成你最憎嘅中共

每個人嘅意見都係意見

有疑心係好，但唔好過份敏感

之後落去係點就靠大家信任

五大訴求 缺一不可